點解大陸唔趁人地地震去侵略台灣?

學位又搶,流感針又搶

宜家台灣自顧不下....係好機會

（更新內容）

台灣花蓮昨晚9時12分起，接連發生21次地震，今天凌晨零時8分及零時54分，又先後發生黎克特制3.5級及4.4級地震，震央均在花蓮近海，當地人一夜難眠。直至今晨5時，台灣兩日以來共發生50次地震。而昨晚最強一次地震，已由5.8級修訂為6.1級。
中午12時36分，花蓮近海地區再發生4.3級地震，震源深度為18公里，花蓮震度達5級、宜蘭4級、南投及台中2級，桃園及新竹震度1級。
本港天文台今日凌晨發佈消息，表示也錄得台灣昨晚9時57發生黎克特制6級地震，初步分析，震中位於北緯24.20度，東經121.70度附近，即花蓮之東北偏北約20公里。
此外，天文台接獲數名市民報告，表示感到輕微震動，震動維持數秒。初步分析顯示本港的地震烈度為修訂麥加利地震烈度表的第II (二)度，即在樓宇上層或合適位置，且在靜止中的人有感。
1005：台將有8級地震？ 學者咁分析......（
0802：昨最強修定為6.1級 最少連震50次（
0113：Selina教地震逃命PO爆紅！ 網友噴笑瘋傳()
0014：花蓮市區今日凌晨時份平靜，未出現嚴重災情，可是已經嚇壞了不少外國遊客，不少遊客都是第一次遇到地震，都在地震後留在地下大堂，不敢回房間，酒店職員於是搬出派發毛毯讓旅客保暖，亦有旅行團領隊亦安撫旅客情緒。
交通方面，蘇花公路163.9公里處有大面積落石，造成來往交通受阻，當局亦提醒民眾在地震過後，避免開車進入山區道路。台鐵則統計，受到這次地震影響，共有16班列車、3,500旅客受影響。台北捷運的文湖線在地震後亦曾經一度停駛。待工程人員評估安全無虞後才會恢復行駛。
地震發生後受到盆地效應影響，大台北地區相當有震感，新北市除在鶯歌有一個重2噸的水塔從天台掉下，新北市永和區也傳出停電，2,000戶受到影響。台電表示在昨晚10時接到報告，即時派員前往搶修，預計凌晨時份會修復。
由於擔心會再傳出災情，新北市消防局昨晚緊急動員快搜部隊，通宵待命，並且準備好救災車輛、裝備及搜索儀器，隨時準備出動。